警推跌途人狂踢屈襲警

警推跌途人狂踢屈襲警

【本報訊】入夜後防暴警在尖沙嘴大規模截查年輕人，有防暴警粗暴推跌路過青年，一名躁警失控在青年旁邊爆粗，更趁機狂踢青年，又反指對方襲警，疑「砌生豬肉」。有巿民不值躁警所為叫囂以示不滿，躁警隨即衝向巿民，胸頂對方挑釁。

相關新聞：林鄭盲撐助長濫捕 逼港入絕路

一名黑衫青年食甜筒路過，無故被一班防暴警粗暴推跌。

強光照人眼

昨晚7時，大批蒙面防暴警在尖沙嘴天星碼頭及廣東道一帶重兵佈防，在海港城外不斷截查年輕人，其間一名黑衫青年手持甜筒路過，無端被警粗暴推跌。該名青年被拉起，再遭十多名防暴警推埋牆，一名防暴不斷辱罵：「係唔係好X好玩呀」、「打你老母XX，X你老母……」該名躁警更「陰濕」地用腳狂踢青年，又在青年耳邊說話，有防暴警大叫「拉得，襲警」，其他警員聞言合力將青年推跌，壓他在地上，青年高呼：「我冇郁！」現場所見，青年被多名警員推埋牆已動彈不得，但仍被指控襲警。青年最後被帶上警車。

對面馬路的巿民不滿警方濫捕大聲指罵，一名行動呼號「YT T3-4 3/2」的防暴警情緒失控，突衝過馬路，以黑社會式挺胸挑釁青年，又以強光電筒近距離照射市民眼睛，向巿民叫「收皮啦」才離開。

■記者黃麗英

成班爛仔